---
title: Neo-Geo
description: SNK Neo-Geo
published: true
date: 2021-10-03T20:12:52.189Z
tags: consoles, snk, neo-geo
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:00:19.403Z
---

![](/emulators/consoles/neogeo.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : SNK Corporation
* **Année de sortie** : 1990
* **Quantités vendues** : 1 million
* **Meilleur jeu vendu** : The King of Fighters '95
* **Processeur** : Motorola 68000 @ 12MHz, Zilog Z80A @ 4MHz
* **RAM** : 64KB
* **RAM audio** : 2KB
* **RAM vidéo** : 84KB
* **Résolution** : 320×224 resolution, 4096 colors out of 65536
* **Puce sonore** : Yamaha YM2610

## Présentation

La **Neo-Geo**, appelée aussi **Neo-Geo Advanced Entertainment System** ou **Neo-Geo AES**, est une console de jeu vidéo sortie en 1990.

Conçue par la société japonaise SNK, elle a la particularité d'être, d'un point de vue technique, strictement identique au système d'arcade Neo-Geo MVS, avec lequel elle partage une ludothèque commune. La console est connue pour sa ludothèque de jeu d'arcade 2D de qualité, dont une grande partie sont des jeux de combat, ainsi que pour son prix très élevé et par sa très grande longévité. Au vu de son prix et de ses caractéristiques par rapport aux consoles concurrentes de la même époque, elle est considérée par certains observateurs comme la « Rolls Royce » des consoles.

La Neo-Geo est réputée pour ses jeux de qualité qui continuent à être appréciés de nombreuses années après leur commercialisation. Parmi la cent cinquantaine de jeux sortis, plusieurs séries de jeux se sont démarquées :

* Art of Fighting (combat)
* Fatal Fury (combat)
* King of Fighters (combat)
* Magical Drop (jeu de puzzle)
* Metal Slug (run and gun)
* Samurai Shodown (combat au sabre)

### Neo-Geo MVS

Le **Neo-Geo MVS** ou **Neo-Geo Multi Video System** est un système de jeux vidéo pour borne d'arcade compatible JAMMA destiné aux salles d'arcade et créé par la société japonaise SNK en parallèle de la console de salon Neo-Geo AES, partageant la même base matérielle. La qualité des jeux et les choix techniques gagnants vont faire du Neo-Geo un succès, un des systèmes d'arcade les plus célèbres et les plus vendus au monde.

## Émulateurs

[FBA2x](fba2x)
[Libretro FBNeo](libretro-fbneo)
[Libretro MAME2000](libretro-mame2000)
[Libretro MAME2003](libretro-mame2003_plus)
[Libretro MAME2003_Plus](libretro-mame2003_plus)
[Libretro MAME2010](libretro-mame2010)
[Libretro MAME2015](libretro-mame2015)

## Liens externes

* [Wikipedia : Neo-Geo AES](https://fr.wikipedia.org/wiki/Neo-Geo_AES)
* [Wikipedia : Neo-Geo MVS](https://fr.wikipedia.org/wiki/Neo-Geo_MVS)